[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-25793162})
# hostinterface.get

[comment]: # ({/new-25793162})

[comment]: # ({new-29074792})
### Описание

`целое число/массив hostinterface.get(объект параметры)`

Этот метод позволяет получать интерфейсы узлов сети в соответствии с
заданными параметрами.

[comment]: # ({/new-29074792})

[comment]: # ({new-a40e6018})
### Параметры

`(объект)` Параметры задают желаемый вывод.

Этот метод поддерживает следующие параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|hostids|строка/массив|Возврат только тех интерфейсов узлов сети, которые используются заданными узлами сети.|
|interfaceids|строка/массив|Возврат интерфейсов узлов сети только с заданными IDs.|
|itemids|строка/массив|Возврат только тех интерфейсов узлов сети, которые используются заданными элементами данных.|
|triggerids|строка/массив|Возврат только тех узлов сети, которые используются элементами данных в заданных триггерах.|
|selectItems|запрос|Возврат элементов данных, которые используют интерфейс, в свойстве `items`.<br><br>Поддерживается `count`.|
|selectHosts|запрос|Возврат узла сети, который использует интерфейс, в виде массива в свойстве `hosts`.|
|limitSelects|целое число|Ограничение количества записей, возвращаемых подзапросами.<br><br>Применимо только к следующим подзапросам:<br>`selectItems`.|
|sortfield|строка/массив|Сортировка результата в соответствии с заданными свойствами.<br><br>Возможные значения: `interfaceid`, `dns`, `ip`.|
|countOutput|логический|Эти параметры являются общими для всех методов `get` и они описаны в [справочных комментариях](/ru/manual/api/reference_commentary#общие_параметры_get_метода).|
|editable|логический|^|
|excludeSearch|логический|^|
|filter|объект|^|
|limit|целое число|^|
|output|запрос|^|
|preservekeys|логический|^|
|search|объект|^|
|searchByAny|логический|^|
|searchWildcardsEnabled|логический|^|
|sortorder|строка/массив|^|
|startSearch|логический|^|

[comment]: # ({/new-a40e6018})

[comment]: # ({new-7223bab1})
### Возвращаемые значения

`(целое число/массив)` Возвращает либо:

-   массив объектов;
-   количество найденных объектов, если используется параметр
    `countOutput`.

[comment]: # ({/new-7223bab1})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-cbd2e952})
#### Получение интерфейсов узлов сети

Получение всех данных о интерфейсах, которые используются узлом сети
"30057".

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "hostinterface.get",
    "params": {
        "output": "extend",
        "hostids": "30057"
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": [
        {
            "interfaceid": "30050",
            "hostid": "30057",
            "main": "1",
            "type": "1",
            "useip": "1",
            "ip": "127.0.0.1",
            "dns": "",
            "port": "10050",
            "bulk": "1"
        },
        {
            "interfaceid": "30067",
            "hostid": "30057",
            "main": "0",
            "type": "1",
            "useip": "0",
            "ip": "",
            "dns": "localhost",
            "port": "10050",
            "bulk": "1"
        },
        {
            "interfaceid": "30068",
            "hostid": "30057",
            "main": "1",
            "type": "2",
            "useip": "1",
            "ip": "127.0.0.1",
            "dns": "",
            "port": "161",
            "bulk": "1"
        }
    ],
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-cbd2e952})

[comment]: # ({new-1c57700e})
### Смотрите также

-   [Узел сети](/ru/manual/api/reference/host/object#узел_сети)
-   [Элемент
    данных](/ru/manual/api/reference/item/object#элемент_данных)

[comment]: # ({/new-1c57700e})

[comment]: # ({new-d0cee877})
### Исходный код

CHostInterface::get() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CHostInterface.php*.

[comment]: # ({/new-d0cee877})
